揭開世界杯歷史最恥辱黑幕！韓國活活冤死意西

揭開世界杯歷史最恥辱黑幕！韓國活活冤死意西

2015年義大利《羅馬體育報》的一篇重量級新聞引起了極大的震動，當時《羅馬體育報》頭版打出「操縱世界杯！」的醒目標題，報導稱2002年韓日世界杯的假球已經確定，義大利和西班牙均是受害者，而這兩場比賽的受益者都是東道主韓國。

《羅馬體育報》頭版：操縱世界杯！
掀開塵封的記憶，2002年韓日世界杯對於中國球迷來說，除了中國隊歷史性殺入決賽圈的喜悅之外，圍繞著世界杯的黑幕和陰影也是一直揮之不去，韓國隊歷史性殺入了四強，但是這樣的出色成績換來的只是更多的不滿和爭議。

時至今日，再仔細回憶一下，當時韓國隊是如何先後淘汰了義大利和西班牙的時候，仍舊會讓人不禁嘆息。

韓國與義大利的那場比賽，稱是足球史上最黑暗的一場比賽都不為過。雖然義大利在本屆比賽中的整體表現並不盡如人意，但輸給韓國的這場比賽讓他們直到今天還念念不忘。比賽中韓國對義大利的行為簡直就是「屠戮」，各種犯規對人不對球，肘擊皮耶羅、一腳踢向馬爾蒂尼的頭、蹬踏加圖索、科科被肘得血流滿面……最可怕的是主裁判莫雷諾的一邊倒，他不僅對這些犯規通通視而不見，還認為托蒂假摔向他出示第二張黃牌將他罰下。托馬西本來可以絕殺比賽的單刀球也被裁判吹為越位，最後憑藉安貞煥的金球，韓國淘汰了義大利，那場比賽也被永遠刻上了恥辱的烙印。

肘擊
科科血流滿面
全是暴力犯規
飛踹
沖人不沖球
踢馬爾蒂尼頭
這樣的衝撞裁判一律不管
蹬踏加圖索
托蒂被罰下場
明顯從後方踢到了托蒂的膝蓋窩
托馬西單刀被吹
對陣西班牙，裁判更是生生吹掉了兩粒進球，最終憑藉點球大戰韓國進入到了四強。金泰映頭槌自擺烏龍，裁判認為西班牙球員犯規在先；華金右路突破后底線處傳中莫倫特斯破門，助理裁判卻示意球先出了底線。比賽中韓國主帥希丁克與裁判賈馬爾在場邊談笑風生的鏡頭耐人尋味。韓國一直以那屆世界杯闖進前四為榮耀，但放眼世界，大概沒有第二個國家願意承認了。

韓國烏龍，判西班牙犯規在先
莫倫特斯進球被吹
球並沒有出底線
希丁克與裁判
2002世界杯這樣的黑暗背後到底發生了什麼，也是有各種說法，其中就包括造成這一系列異常比賽的國際足聯政治黑幕。

2002年，時任國際足聯主席布拉特正同非足聯主席哈亞圖競爭，尋求連任，當時歐足聯等方面的力量則是希望將布拉特拉下馬，正在這樣的緊張時刻，布拉特陣營的國際足聯秘書長魯菲南卻突然向布拉特開火，兩人也是反目成仇，而魯菲南的幫手包括時任歐足聯主席約翰松以及時任韓國足協主席和國際足聯副主席的鄭夢准。魯菲南當時主管日常事務，最重要的是負責裁判事務，鄭夢準則是東道主足協主席、組委會成員，約翰松也是組委會成員，只有布拉特坐鎮後方。

世界杯前夕，布拉特通過各種手段又讓鄭夢准、格隆多納等人倒戈，捨棄了魯菲南，最終完成連任，只不過是考慮到魯菲南的工作重要，為了不影響世界杯，布拉特讓魯菲南暫時留任，韓日世界杯無疑也成了魯菲南報復布拉特的機會。至於鄭夢准，他也是希望藉助世界杯獲得更多的政治資本，當時他也是有競選韓國總統的計劃。約翰松則是希望敲打一下歐足聯內部支持布拉特的義大利和西班牙等南歐足協。

各種力量匯聚在一起，2002世界杯隨後也就發生了足球史上那黑暗恥辱的一切。據稱，韓國連續淘汰義大利和西班牙之後，布拉特也是坐不住了，盛怒之下連夜趕到韓國，怒斥鄭夢准、魯菲南，並在韓國和德國賽前臨時調換了一位瑞士裁判，最終韓國也是未能「一黑到底」，最終被德國擊敗。

十多年後，2014年，鄭夢准在市長選舉演講時，在廣場上對著幾百名支持者說：「我告訴你們一個秘密。」接著又說：「『我被問到過韓國隊能在2002年世界杯上進入半決賽，是因為你賄賂了裁判嗎？』這樣的問題，我的回答是『如果我有這個能力為什麼不呢』。」毫無疑問，更加認證了2002年世界杯的背後複雜利益關係。

不過，真相到底如何，目前還沒有水落石出，不過隨著國際足聯身上遮蓋著的暗黑大幕被一層層揭開，相信終有一天，會有一個答案。

只不過，恥辱，已經被刻在了歷史之中。

樂觀SIR

推到南韓狗永遠被屌

唔好講咩依一代係無辜
佢地依家都仍然踢緊暴力足球，只係冇黑哨咋
加上其他體育賽事都照用狗招
韓狗必需死

成個民族一啲羞恥心都冇
擺到明黑哨都夠膽死慶祝

南韓狗永無翻身之日
在時光之輪之中無限輪迴日夜被屌

世人皆知點叫黑幕
叫做明黑啦

個球證死咗味